Выводы
Все действия выполнялись для 10000 объектов.

1) Сравнение своей реализации связного списка, и стандартного.
1.1) Время добавления элемента.
AVG ADD MyList: 29673.4 //среднее время добавления в конец списка MyList
AVG ADD List: 209.1 //среднее время добавления в конец списка LinkedList
Время добавления в конец списка существенно выше в моей реализации, т.к. в MyList используется односвязный список.
В LinkedList - двусвязный. Таким образом добавление в конец списка происходит быстрее за счет быстрого получения последнего элемента в конце списка.
Для односвязного списка нудно оббежать весь список.
1.2) Поиск элемента через indexOf
AVG FIND MyList: 83821.7063
AVG FIND LinkedList: 41471.2094
В LinkedList поиск происходит в два раза быстрее. Т.к. используется двусвязный список, можно идти сразу с начала и конца списка.
Самый длительный поиск для LinkedList - если элемент находится в середине списка, и = size/2
Для MyList самое длительное время поиска = size, если элемент находится в конце списка.
1.3) Удаление элемента из списка
происходит в два раза быстре в моей реализации. Т.к. Список односвязный и нужно зачистить в 2 раза меньше ссылок.
AVG REMOVE MyList: 21285.1871
AVG REMOVE LinkedList: 47010.6286

2) Сравнение ArrayList и LinkedList
COMPARE Lists
2.1) Добавление в конец списка.
В связный список происходит добавление быстрее, т.к. в основе ArrayList лежит массив. И при увеличении размерности массива нужно заново выделять память под массив, и копировать элементы.
AVG ADD linkedList 112.6767
AVG ADD arrayList 129.27
2.2) Поиск элемента происходит примерно одинаково. В LinkedList незначительно дольше, т.к. поиск происходит за полный проход списка, пока не будет найден элемент.
FIND linkedList 41500.341
FIND arrayList 43671.0284
Поиск по индексу происходит существенно быстрее в ArrayList, т.к. происходит обращение по индексу к элементу массива.
AVG GET ArrayList: 83.9064
AVG GET LinkedList: 5032.6788
2.3) Удаление элемента.
REMOVE linkedList 11000
REMOVE arrayList 100900
Удаление происходит быстрее в связном списке, т.к. удаляется конкретный элемент списка, а в ArrayList перевыделяется память новый массив.
Вывод - когда неизвестно заранее максимальное количество элементов, или происходит постоянное изменение размерности массива - нужно использовать LinkedList

3) Сравнение Set
COMPARE SET
3.1) Среднее время добавления
AVG ADD HashSet: 322.2231
AVG ADD LinkedSet: 197.0861
AVG ADD TreeSet: 659.5936
Самое быстрое добавление для LinkedHasSet.

Самое долгое для TreeSet.
3.2) Сравнение поиска.
Самое быстрое время поиска в LinkedHashSet
Самое долгое - HashSet
AVG FIND HashSet: 103.1254
AVG FIND LinkedSet: 100.146
AVG FIND TreeSet: 414.9374
3.3) Удаление элемента
Самое долгое время добалвления в TreeSet
Самое быстрое в LinkedHashSet
AVG REMOVE HashSet: 228.8461
AVG REMOVE LinkedSet: 143.2254
AVG REMOVE TreeSet: 700.6339

4) Сравнение MAP
COMPARE MAP
4.1) Среднее время добавления
Самое быстрое время добавления - HashMap
Самое долгое время - LinkedHashMap
AVG ADD HashMap: 158.1855
AVG ADD LinkedMap: 126.0426
AVG ADD TreeMap: 384.3643
4.2) Поиск элемента
Самый быстрый поиск LinkedHashMap
Самый долгий поиск TreeMap
AVG FIND HashMap: 100.547
AVG FIND LinkedMap: 99.9334
AVG FIND TreeMap: 419.3422
4.3) Удаление элемента
Самое быстрое удаление LinkedMap
Самое долгое удаление TreeMap
AVG REMOVE HashMap: 115.4228
AVG REMOVE LinkedMap: 116.2258
AVG REMOVE TreeMap: 453.3764

Результаты одинаковы для Set и Map.
Самое быстрое время изменение для Hash и LinkedHash. 
Среднее время Для этих коллекций примерно одинаково.
Т.к. TreeMap реализует красно черные деревья для сортировки элементов, что влечет накладные расходы на обновление данных дерева.